［求救］我細佬究竟寫左啲咩

救命呀佢寫咗啲乜嘢啊

食？簡單而精純

佢似將d字拆開左黎寫喎
有無可能似讀寫障礙個類？

3.遇上下雨的時候，就要把房子修補好

讀寫障礙

1.務必使裏裏外外整整（齊齊）

認真，帶細佬睇醫生，好大機會有讀寫障礙，佢應該將字拆成好多唔同嘅圖案咁記。

飲食簡單而精純

似讀寫障礙...?

仲笑你細佬有病呀

細佬幾大？

P6 la

4 白丁自瀆必須檢點

認真？

30cm

都幾明顯下，有乜理由小六先發現，佢d老師係咪onlun9

係咪朝早臨交唔夠時間做
寫住一邊頂住當

讀寫障礙掛

其實我都係咁，一眼訓就開始亂寫野

擺明求其做完就算，醒過你呀

啱喇
你同細佬一齊睇醫生啦，有個伴

叫埋你

我都覺呀

咁遲先至發現
平時d功課好正常？

Ching
睇佢寫字得一半 似有讀寫障礙啵

認真
讀寫障礙一般都寫唔到完整中文字出黎

4.自己的生活消費必須儉樸點

係呀

等我捉佢去睇醫生

貼出嚟睇下

會唔會有精神分裂？

非gay

ok

唔好嚇我啦

冇人想知

1. 讀寫障礙（但應該唔會p6先發現，p1 2已經會好明顯）
2. 太眼訓唔知自己寫咗乜
3. 好多字唔記得點寫，寫住記得既筆劃先

2.喝粥吃飯時，我應當想到

好明顯的讀寫障礙

我覺得係第二

P6讀文言文

讀寫障礙會將d字拆開好多圖形去記，但又拼唔返出黎
平時讀字／寫字會將d字調轉讀（eg 物禮）
溫書溫極都記唔到d字
有d會分唔到左右

你細佬有無呢d情況？

應該係SEN
但係呢篇課文已經係高小/初中程度
無理由一直都唔發現

係呀，為升中做好準備
讀輕鬆既，eg傷仲永

似讀寫障礙 叫佢早少少去學一門手藝好過 佢繼續讀冇意思 到時俾同學笑佢智障仲慘

我想佢讀大學呀

等我inspect

轉特殊學校

睇細佬睇醫生啦你覺得你覺得

我認我笑咗

讀寫障礙有加時

根本佢都接受唔到

屋企人發現唔到都有責任啦

你可唔可以po佢平時正正常常d功課上黎睇下？

你想你想
有冇問過佢想點呀

應該係讀寫障礙

眼瞓都唔會係勁清晰咁寫到一忽忽

咁遲先發現

傻閪先覺得好笑，你唔會理解一個讀寫障礙既人寫字有幾辛苦

訓醒見到本書拉咗條橫線 仲要勁深色

屋企唔帶佢睇醫生，學校好難出聲
一陣比人投訴又入老師數

不如問下佢有咪有心定點先會唔會係俾老師話完玩野靜係每個字寫少少

咪正正常常，不過啲字都幾核突

聯絡學校老師 轉介畀教育心理學家處理 小學係處理讀障的黃金時期 中學先搞就太遲 早處理 可紓緩問題 樓主可以畀埋佢默書 考試的圖望下嗎？

如果佢平時d功課都係咁上下
而唔係好似你第一張po出黎果份咁
我唔覺得佢係讀寫障礙啵……
學校考試作文既時候會唔會好多錯字？或者根本寫唔到一篇文出黎？

不過如想你想穩陣d既話，你都係同你細佬傾下，了解佢佢平時溫書會唔會覺得d字好難記到點寫

海倫飄勒？

係鬼讀寫障礙咩

今晚罰佢抄書

好詳細呀Ching

yes, 但有幾可要寫字俾屋企人睇, 我自己就從來唔使屋企人check功課

有冇其他功課睇下

比個叻你

因為我教過唔少有sen既學生，當中讀寫障礙既真係會好明顯，係你同佢上一堂你已經會見到
平時功課係好難自己完成到，就算做到都會好多錯
考試都係會好低分，如果有得溫既詞語，死背爛背都會記得既，但作文呢d無得呃

但我睇到你細佬平時既功課，我覺得唔係，所以你唔使太擔心

好多謝你呀

2019年連怪獸阿哥都有埋

樓主係咪覺得好好笑
仲玩玩下既心態

試下叫你細佬望下覺唔覺有問題
佢唔覺就即同老豆老母講聲帶佢睇醫生啦

你老母啊

傻啦好小事
希望你細佬如願考到心儀中學

Btw有冇興趣幫我細佬補習

係咪抄功課抄唔切
每個字寫啲啲提自己
之後再根據記憶寫返

個表情符號係好笑意思咩？係擔心呀

屌你老母d人好心叫你睇醫生仲咁撚寸
不過有問題係咁上下

多謝你呀

亂碼
試下轉返BIG5

屌 飲緊水噴左少少出黎

睇睇下覺得樓主係到消費佢細路咁

食我堂侄

你細佬似學習障礙，佢唔識寫嘅字只會寫出部分字型 P6黎講啲字好唔整齊

考埋個試等佢去玩下／旅行好過啦
如果你真係想佢順順利利入u既話，佢一入中學就要開始努力了
除左每日溫書拎好成績外，得閒仲要考下證書、參加比賽拎下d證明，仲要畀佢學／做佢自己鍾意既野同做運動keep住身體健康，都無晒時間啦

成績唔係好差既話唔使補習住啦，睇到中一上學期完既成績先，真係唔掂先補都仲大把時間追

幫你仲當人玩9你

半睡果陣寫嘅字
以前讀書試過
一睇就知

讀寫

唔撚識就咪鳩嗡啦

睇樓主名都知佢on9啦
問連登有撚用咩

咁唔知係咩事呀嘛 人地話你有病就真係有病呀

Dyslexia, 同你細路小學班主任/直接同個SENco講，叫佢安排同駐校edupsy/clinpsy做評估，睇下係咪確診讀寫障礙，校方會有配合做調適，有需要可以dm我。

早d醫 唔係人生好挫折

明顯佢自己都有問題
兩個都讀寫障礙
阿哥仲要係on99嘅 細佬真係慘

似係學障兒童
我有做開義工負責讀寫障礙 自閉同過度活躍
你細佬係咪成日都出現呢d情況
而且寫鏡面字 一係d邊左右亂哂

讀寫障礙

等於要你寫泰文咁，將d 字照抄都會抄錯

樓主又話佢平時係正常，咁點知佢係咪有兩個人格定鬼上身

放心 我身邊都有朋友係讀寫障礙 一樣讀到master
不過如果佢本人都唔大興趣係讀書就唔好逼la

你細佬創造緊新文字

你覺得係你細路只不過係太眼訓咁仲求乜救
我都試過太眼訓寫啲字好潦但係唔會得返個部首係到

你想你想，你想咪自己讀囉
自己細佬有病仲係度笑巴打啲留言係咪搞笑

六年級黎講寫字都算核突

你以前做功課埤趕時間會唔會仲咁得閒將D字拆開黎寫
係都狂草到自己都睇唔明咁交啦

我細個果陣做暑期作業會鳩做亂畫D似字非字既符號
就好似你細佬咁

一定係讀寫障礙

兩兄弟都係戇鳩

識人讀u啲字都好醜

我中學釣魚抄嗰啲notes重勁

但你直頭似係覺得人玩9你咁

如果有一日 我屋企人口齒不清
有人叫我小心會唔會係中風先兆
我唔會咁輕鬆去問返佢「認真？」囉

你細佬應該係弱智

你又知我係輕鬆嘅態度問呢一句

會唔會係做做下訓著咗半醒半睡所以寫到咁呀
如果淨係一份半份功課係咁可能唔係讀寫障礙
利申：中學上堂訓咗啲筆記都係寫成咁

咁sorry囉
大家都係想幫你細佬

我知，所以我都好感激大家

睇多D佢其他功課先啦
前面比老師改左果D功課係咪一樣都咁樣先

寫住先 有時間剩就補返嘛

一係有病 一係做住一半 翻到學校先寫埋佢

更加唔會係上連登問
而係即時睇醫生

份嘢係咪淨係上堂嗰陣老師行過check有冇做 所以求其潦一pat嘢算
利申試過 會寫少幾個字咁

六年班都咁
點解六年班啲功課好似咁淺咁嘅

師兄你搞清楚人格分裂同精神分裂兩個概念先啦

如果係真嘅話希望留住你唔好覺得佢有"問題"
畀啲心機關懷下佢

動輒就睇醫生？

屋企人唔使跟冇責任架？

條友啲反應好冇問題，一係就假膠

條友啲反應好有問題，一係就假膠

應該係：
還沒雨的時候，就要把房子修補好

擺明係讀寫障礙

建議你睇下佢啲功課字體喺唔喺都喺咁樣
如果都喺咁 喺讀寫障礙嘅機會都好高
可以同學校班主任傾下 因為小六都喺咁 學校好大責任
同埋，睇下學校社工可以點處理 佢地會搵專業人士同你細佬做下測試

練習定功課

你細佬平時d功課正唔正常
我細個做屋企人買d練習都會咁
因為自己對 d答案又係抄抄寫寫
所以費事煩 d字寫一半就算
翻正自己對個時 識得睇翻就得
以前細個覺得撩曬成隻字仲耐隻字過寫一半
你po出黎我先諗翻細個都試過咁

如果佢d功課正常既話 就明顯呢份係佢有心咁寫
懶病黎

智障兒童

讀u可以係選擇性地醜
小學生就真係醜

睇第一題已經知係趕時間

似讀寫障礙
樓主仲以為笑話笑鳩人可大可小架 睇醫生啦

真喺為細佬好嘅 建議你唔好咁做
了解佢點解會寫成咁先
- 喺因爲眼瞓而亂寫
- 定喺真喺寫唔出
真喺寫唔出喺讀寫障礙
而佢地唔喺唔想寫靚啲
而喺佢地個腦唔俾佢地寫靚啲
因為佢地腦部中央腦神經系統失調 佢地無得揀 喺天生嘅野
希望你細佬喺眼瞓喺攰而寫成咁

句野咁大陸既

細佬係咪打開速成

匪式中文 睇得TVB多啩
而家啲官/議員全撚部都係咁講

唔駛下下都話喺睇醫生嘅
佢地無病 只喺需要做下測試 講俾啲尊重

P6先發現呢個問題？
之前默書個啲點樣升上黎

同我細個一樣，拆字記，以為寫啱但係原來左右上下調轉晒，有時直頭寫寫下冇左

認識及幫助有特殊教育需要的學生- 教學指引

樓主假膠feel

我以前都係咁
不過抄完就以為自己做完，冇去補返啲字

笑撚死我

細個試過太懶 啲字寫少少
等冇咁攰先完整返佢

7/10

P6 都仲寫成咁
咁多年無理由無先生叫你地帶佢做評估

其實又冇咩問題

咁明顯有問題你都仲問人係咪認真我諗樓主你都一齊去睇睇好啲

我想講如果間學校本身唔係特別好
大部分老師都會選擇無視⋯
仲要而家已經六年班
好難教過，又要趕大部分人既進度

我男朋友冇留過班升到考會考
但佢啲英文應該小一程度都冇
佢話啲老師從來唔理
唔識就罰企
但罰企呢個懲罰係冇幫到佢改善英文⋯⋯

細個好憎寫字，默書永遠有重複就寫x2落去比老師屌

眼訓仲寫到字都幾勁

我細個做功課眼訓 本書會有口水積

有冇人覺得樓主語氣好on9

好明顯唔正常la

你媽媽一定無用心幫個仔執功課
我細個寫詞語一寫得唔好就俾老母擦過重寫
如果咁多年啲字都係咁，無可能唔關注下

唔係特登嘅話十成十讀寫障礙
祝你細佬喺香港嘅偽融合教育制度下健康成長

其實p6應該老師通知咗家長啦
邊會注意唔到

再加埋創意台

你自己都睇埋一份啦柒撚

又多條on9 block 得

讀寫障礙學校老師都會發現到
而且見樓主咁on9上嚟問應該似係第1次發現
睇下有冇重複多幾次再睇醫生lor

你真係好串，唔知你個post係真心定假膠，但佢地既回覆都係記真。中學時指導過有讀寫障礙既學弟，我睇得出你圖中既字都係有D讀寫障礙

感覺上似係記得啲形狀，知道點砌，但係就唔知/記唔到個字嘅比例，有啲半/全形炒埋一碟咁。你不如搵次機會睇吓佢寫啲筆順啱唔啱。

你咁講完睇多次 又幾似係

係咪想報復嗰科老師咋

想問下如果成日將d字掉轉黎寫 係咪有問題？
例如 我想食飯 變左「食飯我想」
或者 你食飯未 變左「食飯未你」

屌，又諗起小狗嗰個故事

第二條我見到個黨字

都幾明顯你細佬隨便畫D字當做左

睇留樓主po平日細佬啲功課 係就樣衰啲，但應該無咩大問題 係我認真左估計都係中眼訓或者懶寫曬
要關注下有無情緒問題就真既

第一行都正正常常，跟住做到唔耐煩就開始鳩寫。典型懶細路會做嘅嘢

好肯定係讀寫障礙

會唔會抄改正抄得慢 所以寫住部首先
小學個時抄書慢 成日為咗可以跟得上大隊都會抄部首返去再填字

或者部首反轉寫

一個人格科科考第一
另一個人格讀寫障礙

細路仔啲字係醜樣啲一開頭個堆似係邊中眼訓邊做功課，我都成日係咁

智障弟

讀寫最明顯係字左右部件調轉，佢平時啲功課又好整齊，睇落唔似讀寫
不過擔心咪搵個EP 做評估囉

我讀緊u d字重衰撚過佢細佬

如果一隻字左右部件調轉就係讀寫障礙最明顯徵狀

叫佢換枝筆喇 冇墨或者壞咗

但其實呢d情況係咪大個左就會自然好？
我以前都好似係咁
最印象深刻係個“改，強”字的左邊
成日畫公仔咁畫出黎
仲要成日寫錯 成日比人屌

推理大屍

小六寫字寫到咁，但平時功課又冇問題

一係專登，一係有病

唔該巴打

其實樓主細佬真係好慘，話就話融合教育，咩咩支援讀寫障礙
香港地最後咪又係睇公開試成績
老實講，已經P6，幾乎無嘢可以再做
你早少少幫細佬諗前路

認真，你細佬應該有讀寫障礙，仲係嚴重果隻。你快啲帶佢去教育心理學家，做個讀寫障礙評估啦。

樓主你幾歲
你屋企人同你細佬既老師都睇唔出佢有讀寫障礙？

9成讀寫障礙，我見過啲同學啲英文字無啦啦上下掉轉寫，早啲食藥可以改善

讀寫障礙應該

弱智？

我試過

中學正常返

一啲都唔好笑
如果經常出現呢個情況
帶佢去檢查下係咪讀寫障礙

你點做人屋企人㗎
小六都仲未知佢有咩問題
有問題都仲側側膊扮無嘢
你想佢自生自滅讀 Band 3？

我細個就係有咁既問題
由其寫得好急 例如默書 好痛苦
唔係唔識果個字 但係就寫唔出全部野
你有心去了解佢係咪真係有事 可以留意埋英文字
係咪前後調轉哂啲位 eg:aplpe

你會唔會成日搞錯girl同gril
仲有blue同bule
我自己細個嗰陣通常都係搞錯d4隻字母的字

其實讀寫障礙有冇得救？感覺係學生自己懶寫懶做，再難的字寫夠100次總會識。古人講「讀書千遍，其義自見」

我覺得係涉及腦部的發展
我自己的諗法記一隻字首先要將隻字分拆成唔同部份
然後再記各個部份的形狀(字樣)
到要寫出黎的時候
就係回憶返各個部份的字樣
再將呢d字組合成一個正確的字
我覺得讀寫障礙係組合方面有問題
可能腦部負責處理組合的部份發展遲緩

而同一時間我地又知道腦部的可塑性好高
唔單止係受基因影響
父母的教導會唔會有影響呢？
例如父母行街的時候不斷教小朋友認字
會唔會令小朋友個腦的相關部份更發達呢？
總括黎講得覺得重複練習係有效

以上純9up 冇科學根據

你班支那文盲咁鍾意簡體嘛
我而家就教你寫簡體

呢啲咪典型教畜的思想

自帶電腦病毒，可能係天才

留意翻每個字都有寫齊部首，感覺你細佬都好清楚自己寫緊咩，似係懶蟲上身多啲，唔似係讀寫障礙啵細路仔有前途

認真，好心樓主比心機教下細佬啦，仲笑喎，細路仔要教架

屌你老母你呢啲人返古代啦

Ip都唔使check
Dyslexia
利申 言語治療師

笑撚死 成班人睇左張圖就以為自己比樓主更加瞭解佢細佬 仲係到鬧鳩人唔睇醫生

講得好好

試下換支筆先 可能斷斷地墨

認真 去睇一睇醫生先 有機會讀寫 或者認知問題

係咪中左毒啊？我以前部電腦都係咁

有時都好難做，畢竟老師唔係醫生，做既只可以入file然後同家長單聲小朋友有呢個情況，可能點點點咁，但總有家長覺得自己小朋友冇病，處理得唔好就會比人話歧視

害左個細佬一世

原來殘體字係讀寫障礙嘅字演化出嚟

垃圾

交俾專業人士判斷，唔係你覺得就無咁兒戲。讀寫障礙係有遺存/基因等等因素導致而成，所以唔好覺得佢同你差唔多就無事，因為有機會你地兩個都有事。
同埋，呢種病越早發現同介入就對個細路越好，拖落去無好處。

我通常六個字以上會出事
數目字睇得好辛苦, 如果要抄功課我係要慢慢一個個字係個心讀出黎先寫到

海倫海勒
寫錯咗字

讀寫障礙唔係病

幾大？

凱勒...

我又寫錯咗字
通常有讀寫障礙嘅人寫部分相似嘅英文字會撈亂，例如：b d,r l
樓主可以留意下細路寫嘅英文字

我細過做重組句子
係上面寫番1234
再答3214咁

話比人識做就算 廢是煩

可能呢個係佢認為寫潦草既方法

原來樓主都有，唔怪得發現唔到

本來都諗到少少
睇到爸打呢個回覆我就明哂
應該係老師上堂講答案
細佬抄唔切
每隻字寫一半先
咁其實諗得都算快

讀寫障礙
睇醫生。

速記 一開始有時間慢慢寫 務字都寫得幾靚
之後跟唔上 寫住部分先 我以前做聆聽都會咁

問咗你細佬發生咩事未

認真，同學校sen細路會用既方法一樣

dllm 趕住抄功課咋

Sen?

P6都冇人知佢讀寫障礙
一係佢真係亂鳩咁寫當做咗
一係佢真係多重人格 個人格有讀寫障礙

1. 務必使裏裏外外整整
2. 喝粥吃飯時 我們應當想到
4. 自己的生活消費必須儉樸簡約
5. 飲食簡單而精純

其實你地有冇睇樓主send嘅第二張圖，係佢細佬平時正常嘅功課。一個二個猛咁話有病有病，有冇諗過樓主睇到有咩感受

啲人唔睇reply
我自己都柒左